4年前砲轟金馬獎「業餘」 鞏俐今年接評審團主席

52歲的大陸影后鞏俐出道31年，擁有《大紅燈籠高高掛》、《霸王別姬》、《紅高粱》等多部代表作，4年前她首度來台參加金馬獎，卻因為空手而歸，透過經紀人撂下狠話，痛批金馬獎「不專業」、「不公正」，是業餘電影節，並揚言再也不會參加金馬獎。然而金馬執委會今天(17日)宣布，在新任金馬執委會主席李安的力邀下，鞏俐將出任第55屆金馬獎評審團主席。

第55屆金馬獎頒獎典禮將於11月17日於台北國父紀念館舉行，10月1日揭曉入圍名單的同時，也會公布所有評審團成員。今天金馬執委會率先公布了評審團主席人選，在李安力邀之下，國際巨星鞏俐將出任本屆金馬獎評審團主席。自己也擔任過第50屆金馬獎評審團主席的李安，深深了解這既是榮譽，更是件苦差事。他認為鞏俐不僅在華語影壇舉足輕重，亦有豐富的國際經驗，是相當合適的人選。

接下重任的鞏俐表示：「電影是反映我們生活及夢想的一面鏡子。把一生奉獻給電影，為電影服務是我一生的責任與追求！感謝李安導演的邀請和信任。願為華人電影盡自己所能。」

鞏俐1988年首次擔任女主角演出電影《紅高粱》，就奪得中國影史上首個柏林影展金熊獎，打響國際知名度。其後她與張藝謀合作的影片如《菊豆》、《大紅燈籠高高掛》等，讓她成為西方知名度最高的華人女星。1992年鞏俐演出《秋菊打官司》，稱霸威尼斯影展金獅獎，也創下首位華人女星在威尼斯封后的紀錄。由於在國際影壇的知名度和影響力，鞏俐曾先後擔任柏林國際電影節、威尼斯國際電影節及東京國際電影節的評委會主席，此記錄迄今沒有華人女星打破。

拎唔到奬咪話個獎乜乜柒柒囉

支那人係咁架啦